===== God's Spirit Was Poured Out [43-05] Roho wa Mungu Alimiminwa =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-43-05.jpg?nolink&}}

Some of the people **accused the disciples of being drunk**. But **Peter** stood up and said to them, “Listen to me! These people are not drunk! This **fulfills** the **prophecy** made by the prophet **Joel** in which God said, ‘In **the last days**, I will **pour out my Spirit**.’”

Baadhi ya watu **waliwashtaki wanafunzi kwa kuwa walevi**. Lakini **Petero ** alisimama na akawaambia, "Nisikizeni! Watu hawa sio walevi! Hii **inatimiza unabii ** uliofanywa na nabii **Yoeli ** ambao Mungu alisema, "Katika **siku za mwisho**, **nitamimina Roho Wangu**."

===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:disciple|disciples (wanafunzi)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:peter|Peter (Petero)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:fulfill|fulfills (inatimiza)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:prophet|prophecy (unabii)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:holy-spirit|Spirit (Roho)]]**
===== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): =====

  * **accused the disciples of being drunk**  - This could also be translated as, "said that the disciples were drunk."
  * **walishtaki wanafunzi kwa kuwa walevi**  - Hii inaweza kutafsiriwa kama, "walisema ya kwamba wanafunzi walikuwa wamelewa."
  * **Joel**  - Joel was a prophet in Israel who lived hundreds of years before this happened.
  * **Yoeli **- Yoeli alikuwa nabii wa Israeli ambaye aliishi mamia ya miaka kabla ya hili kutendeka.
  * **the last days**  - This refers to, "the final days before the end of the world."
  * **Siku za mwisho**  - Hii inamaanisha, "siku za mwisho kabla ya ulimwengu kuisha."
  * **pour out my Spirit**  - This can be understood in the sense of, "give my Spirit generously to people" or, "cause my Spirit to completely empower people."
  * **kumimina Roho wangu **- Hii inaweza kueleweka kumaanisha, "kupeana Roho wangu kwa ukarimu kwa watu" ama, "kusababisha Roho wangu kuwawezesha watu kabisa."
  * **my Spirit**  - That is, "my Holy Spirit."
  * **Roho wangu**  - Hiyo ni, "Roho wangu Mtakatifu."
**[[:sw:obs:notes:frames:43-04|<<]] | [[:sw:obs:notes:43|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:43-06|>>]]**
